Плитка достигает максимальной температуры, когда мощность выделяющаяся на плитке равна мощности тепловых потерь
\begin{equation}
	P_\text{потерь} = \alpha (t - t_0),
\end{equation}
где $t$~--- температура плитки.
В первом случае ток через плитку равен
\begin{equation}
	I_1 = \frac{U}{R + R_0}.
\end{equation}
Тогда мощность, выделяющаяся на плитке, равна
\begin{equation}
\label{eq:1}
	P_1 = \frac{U^2}{(R + R_0)^2} R = \alpha (t_1 - t_0).
\end{equation}
В случае, когда параллельно к плитке подключают точно такую же, аналогично получаем
\begin{equation}
\label{eq:2}
	P_1 = \frac{U^2}{\left( \frac{R}{2} + R_0 \right)^2} R = \alpha (t_x - t_0).
\end{equation}
Делим уравнение~\eqref{eq:1} на~\eqref{eq:2} и получаем
\begin{equation}
	t_x = t_0 +
	\frac{ \left(R + R_0 \right)^2 }{ \left( \frac{R}{2} + R_0 \right)^2 }
	(t_1 - t_0)
	= 38\cels
\end{equation}

\answer{$38\cels$}